【引入移民】強國人移居拒入鄉隨俗 日本鄰居投訴不斷

日本人口老化，政府希望透過引入外來移民紓緩問題。在千葉市美濱區，就有大量中國人到當地居住扎根。不過，在大量來自不同背景的人湧入下，要和諧共處絕不容易。
截至2017年底，千葉市美濱區有6,700名外國居民，佔其總人口約4.5%。在市內的高濱一丁目，外國居民比率高達21.6%，大部份為中國人。根據千葉縣地方政府的數據，中國移民數目在大概1990年開始上升，他們大都是被這處公共住宅的平價租金吸引，而他們的親戚隨後更會過來聚居。不少湧入的中國人都願意在這裏養育下一代，不過，這不代表他們願意融入日本人的生活。
部份日本住客投訴中國鄰居不守當地規矩，批評他們「不按規矩將垃圾分類」、「不把單車停泊在指定的位置」。有管理公司特別聘請繙譯員在簡介會上向來自中國的住客講解，又放置了指示，但情況沒有明顯改善。
雖然如此，由於日本人口老化及下降問題嚴峻，中央政府仍然想透過引入外地人改善問題，同時希望來自不同文化背景的人和諧共處。千葉縣地方政府訓練了一批繙譯員及舉行一些活動去幫助新移民融入日本生活，但問題似乎沒有改善。地方政府在2015年做的調查顯示，只有12.9%的受訪者認為日本人與非日本人的關係不錯，數字與2012年的調查相若；認為關係沒有改善的有30.9%，是2012年的1.5倍。
不少政府員工坦言，日本人及外國人根本難以和平共處。即使中央政府增加支援，要根本上改善居民數字上升及國籍多元的問題仍非常困難。

又係劣幣驅良幣
不過二戰後嘅日本人已經退化晒

大英帝國 大日本帝國覆亡

因為人口老化就俾大陸人移民過去, 同自殺有咩分別?

新移民

蝗去親邊都會搞到嗰度烏煙瘴氣

俾日本人感受下幾咁難頂

連日本都失守
Btw有咩方法移民日本

黑眼睛 黑頭髮 黄皮膚 即係中國人
用漢字 用筷子食飯
所以自古以來xx係支那(中原)固有領土

派隊人見到凡是唔遵守既生番就拉返去踎幾日臭格包你短期内見效
咪俾我講中呢班所謂腥移民連一句架文都唔識聽/講/睇

人口老化
一個年青人養三個老人
仲要出生率下降

迫不得已

以前嘅日本男刻苦，強悍，有風骨，大男人主義
宜家？

佢地係覺得 唔洗講唔洗聽😂

日本社區組織協會 日本蔡狗
日本公民黨 民主黨
日本張超雄

歐洲一早都係啦

香港人係俾人控制政府
日本係犯賤
日豬根本抵死過港豬都唔知做乜要吹奏

咁班支那人愛唔愛國

查番佢地點申請入境，再睇下有幾多係符合原本個申報資格，分分鐘淨低唔夠三份一

大日本帝國啊